amd cpu&gpu 討論post #46 睇#1&有時間幫手填表

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

大家都知買AMD CPU & GPU都有送Game Code既 promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理
Xander&VST為正式代理

Gigabyte Bios內調整PBO Boost & Fclk freq請去AMD Overclock揾！！！！！

新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計 問卷(填資料用）

AMD AM4 X570 VRM Tier List

AM4 B450/X470 VRM Tier List

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

Ultimative Samsung B die List

1usmus Custom Power Plan for Ryzen 3000 Zen 2 Processors

j 巴

等zen2 desktop apu等到變化石

留名

1001😒😒😒😒😒

j 巴 開先夠傳統

下次我搶1001

jack巴

amd X)
AMD O)

AMD Ryzen Overclocking Guide: Get More from Your CPU

啲廠陸續正式發佈B550 MB

最後佢都係同我講廢話

Itx

最後入左dark rock pro 4

好想快啲一覽曬5張ITX
不過我都九成出GIGA B550
除非供電縮得太勁(B450I得4x50A)
又或者冇雙m2

我應該買華碩

又華碩
你先中完伏嚟

我買板習慣用華碩BIOS

Ryzen 4000 D 手提電腦 如何

好抵玩

咁邊個牌子好

香港未出 得台灣出左 留意下 thx
上fb 睇好似話6月出

如果唔打3A大作 係咪 唔要顯示卡都夠做

搞到我都想買返部 不過買完又係放係到無用

睇唔明原理
所以最好辦法係裝機前直接清左CMOS先?

最大問題就係未有得買
有得賣嘅時候唔知要幫人交幾多鋪租

ROG Zephyrus G14 建議售價為 45,900 元起；搭載 ROG 動態編程 LED 顯示器版本，於本月 23 日上市，建議售價為 58,900 元 （台幣）

我唔需要燈效

AMD lowers the price of Ryzen 9 3900X in response to Core i9-10900K launch

唔使打機嘅話買acer hp嘅45/46/4700U嘅款都夠做
配到8/16GB RAM + 256/512GB NVME

不過問題都係港行有冇呢啲款賣

拆咗低6 7度 我決定裝返佢

2017年AMD宣布AM4插槽可以用到2020年，然而前不久AMD表示300、400系主板不能兼容Zen3處理器，引發大量A飯抗議。今晚AMD改主意了，宣布了Zen3的新福利——可以向下兼容B450、X470主板。

AMD今天通過一則官方博文表示，在過去一周，AMD仔細傾聽了粉絲的反饋，在反復權衡客戶的反饋、面臨的嚴苛技術挑戰之後，最終決定克服萬難，為已有的B450、X470主板建立升級通道，讓它們可以支持Zen3架構的新一代銳龍處理器！

Zen3向下支持400系芯片組不是簡單的一句話，從AMD的表態來看，這其中有很多技術方面的限制。實際上這次升級也是有很多前提的，AMD在官方聲明中的最後部分做了說明，主要有下面7條：

1、AMD將與合作夥伴合作開發，使其在部分B450及X470主板的beta版BIOS中支持Zen3處理器。

2、這些可選BIOS更新之後，將會禁用部分銳龍台式機處理器支持以便釋放ROM空間。

3、預計今年晚些時候推出的可選Beta版BIOS將為AMD Zen3處理器提供單向升級，不支持刷回舊版BIOS。

4、為減少可能的混亂，AMD只會向那些購買了Zen3處理器、經過驗證了的400系主板用戶提供BIOS下載，確保他們刷新BIOS之後有可用的處理器，最大程度地降低用戶刷BIOS之後無法引導的風險。

5、BIOS的更新時間及可用性有所不同，可能不會與Zen3的發佈時間一致。

6、這將是400系列主板最後的升級，Zen3之後的處理器需要新的主板。

7、AMD將一直推薦客戶選擇500系列主板以獲得最新的CPU性能和功能。

有product page未

MPG B550I GAMING EDGE WIFI
A Sharp designed mini-ITX board is equipped with 8+2+1 premium power design. MPG B550I GAMING EDGE WIFI features a M.2 Shield Frozr with Frozr Heatsink Design including a double ball bearings fan and Zero Frozr Technology to improve thermal issues for M.2 devices. The latest HDMI 2.1 standard supports 4K display with up to 4096×2160@60Hz for the most immersive graphic experience. This mini-ITX motherboard also provides Front Type-C connector which is compatible with the latest PC cases for external devices.
但都係未有樣睇

Bye

msi 官網唔係有咩

Giga B550 MB Line

Asrock B550 MB Line

痴撚線啲B550 ITX仲勁撚過啲X570 ITX

留意Giga B550I 供電

有少少睇唔到佢第2個m.2
b550唔係話得cpu直出嘅m.2先有gen4咩

B550I AORUS PRO AX

8相直出
你叫x570i點算

6+2 90A
X570點算

itx本來就冇必要上x570
咁細塊底板完全發揮唔到x570 io個優勢而家b550都有gen4 m.2 socket，完全睇唔到理由買x570
不過我估b550i都唔平

期待MSI 同ASUS
會唔會有TYPE-C

有type-c 唔代表有雷電3

Vrm仲勁過x570i

禾G 禾只想要TYPE-C功能

Asus B550 MB Line

只有部分B550板第2條m.2會係Gen4 因為佢係cpu直連gpu果條x16 cut出來

Giga Master

Giga正啲

B550 ITX睇吓邊個最平算了
可能最後貴過曬X570 ITX跟住買X570 ITX

Good News For Zen2 APU

唔會咁低能掛。。那有錢呀B550都咁貴的話

唔係用X570粒大舊衰，發揮空間又多咗
隔咗一年底板嘅用料”標準”又高咗
不過ASRock都仲有塊低階少少嘅B550 ITX

睇4K YouTube 用咩u夠

果塊1條m.2+4個sata

為何不考慮GPU Decode方便D

美森3900X又減價?

3400g

對Intel 10代的回應

我諗住買塊牙石板加塊 APG用嚟 文書用炸 應該唔會放多錢落去

我都諗住買塊普普通通嘅板有雙m2就得
點知間間都係ultimate極限超頻特製板

我連用唔用M.2都考慮緊 想減少D熱

原來已經開左新po

m.2咁慳位

有冇5600XT用家可以講下AMD出左driver fix之後仲有冇黑screen之類嘅問題?

3900係唔係勁過3300x

3500同3300先係，兩者分別大唔大，請賜教

抵咩 又唔係2070s

asus有b550 series srp

咁我可能下放隻WD BLACK落去用 之後買多隻970PRO算

我屌咁貴， 都係疊埋心水買B450 算

睇需求喇

貴到講粗口

b550 嘅itx 用90A sps, 仲要有front panel type c/fanless...

x570i 玩家覺得受傷害

屌啱啱睇spec, 醒起仲有2.5Gbe

好撚嬲呀

5700xt黑到仆街
最後只安裝driver就好啲

冇tuf pro

3間廠嘅550 itx都屌打曬自己嘅570 itx

msi itx啊

不過價格應該會反映番 唔洗咁傷心

似乎100usd無咩靚板了

爭呢塊未有相同detail spec
不過初步資訊知道8+2 vrm同vrm風扇
可以肯定又係ultimate用料又貴到彈起

那有錢

真係要等A520🤷🏻‍♂️

gigabyte應該會係4款入面最低價嗰款，不過應該都係貴

想玩itx都咁難

我估A520 冇得手動超 但有pbo

對比返asus x570i 嘅建議零售價好似無變(±10 usd)...相信giga 都唔會過2k

俾錢幫手做debugger 真心嬲, 想成套野出換33X+b550i 等4代攻頂算

我塊板都係用緊70A炸屌

intel 一出手, 即刻拉高晒個standard

發覺giga b550i 仲多條熱管拉落m.2, 好酸呀

唔緊要。我有個M.2位直頭裸跑的 反正都會買B550 唔洗太傷心

90A

好貴，係靚板入門價

問題我買B550就是因為窮呀 你俾咁好我做咩啫

單核＆打機 3300x贏
多核 3500x 極小勝
3300x平一舊

4C8T
6C6T

3500x
智力u

b550 對我黎講太貴。 諗b450 算
想問下邊塊b450 matx板最好？

諗緊gigabyte b450m gaming matx, under 600 budget
但又見到gigabyte b450m aorus elite有優惠660

b450 tuf pro
$699有了

去se買mortar max $680
法奧好撚貴

係喎,呢間d料全部平d但呢間有無加錢砌機服務?

你成部買咪有得加錢砌

我買router都係去se買

之前3950X開賣第一日我就係 係SE買 佢唔洗我連板一齊買 幾開心。。雖然粒U已經唔存在了。。

2799喎, 出面睇呢個價得2060連super都冇

我知5700災情嚴重
但如果5600 update driver之後冇事嘅話想砌5600XT唔砌2060
畢竟2060貴幾舊

3400g list
3000$ 有機會嗎

要4千到⋯

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$379

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-350HB A 350W 80 Plus Bronze
價錢：$259

1 x Antec Value Solution Series VSK 10 Micro-ATX Case
價錢：$265

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,372

要itx就要+錢

我都係第一日買 3950X，$6,380，不過唔喺 SE

想問華碩b450m pro game 同plus game有咩分別，我買錯左plus game

pro多條m.2 slot
vrm散熱好啲

越睇越覺得抵玩

AMD rumored to refresh Matisse CPUs: Ryzen 7 3850X and 3750X coming?

3700x 3800x準備。。。

二條ram 好啲？

2條會快唔少

1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x ASUS PRIME A320M-K Micro-ATX
價錢：$399

2 x [砌機優惠]ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 250GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$379

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-350HB A 350W 80 Plus Bronze
價錢：$259

1 x AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX
價錢：$169

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $2,995

全部用垃圾咪$3000

2666

窮撚講人權

我會+到4500到
就可以b450itx + inwin b1

+ 1 tb m.2

是但啦 最緊要唔洗連板買

自己打自己
定學老黃super d 刀法如神？

3700x 3800x準備退市
由3750x 3850x代替
6月16日公布
7月7日出街

唉

Da Fuck

高頻特挑版，理論上會少貨啲又貴啲，3700X可以保留冇衝突

傳聞會係雙CCD設計(4+0)+(4+0)

唔係特挑
係加tdp版本 3750x 105w 3850x未知了

不了
等4700x唔好

GIGA B550 VRM Sheet

淨係換老母板同cpu，3900x + STRIX X570-E + x73 想問下有冇咩問題？

amd yes!

冇咩大問題

好 買料去馬

諗住砌番部過渡用既
用住等4代ryzen 7出
求各位ching望下有冇咩問題

Ram本身自己有兩條trident z 3200mhz
Matx機箱會唔會有更好既推介？
因為本身屋企都大塵
有個隔塵+散熱好既case會好d

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Sapphire NITRO+ RX 5700 XT 8G GDDR6
價錢：$3,699

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

總計: $8,042

BIOSTAR leaks AMD Ryzen 4000G “Renoir” APUs

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,157

唔該哂師兄

轉2060 super係咪因為n卡穩定d?
我見5700xt 評價都幾兩極
有人就話表現同2070 差唔多同埋價錢相對抵玩
差既話都係個埋frame drop 黑mon問題
但好似見driver個邊穩定左 唔知係唔係時候入手玩下a卡

真係1516

同埋見隔離post師兄話等埋b550
我都係睇多一個月先

入A卡係on9
做撚左半年工程師

就係貪佢已經過左半年先入手
應該debug得7788掛

我答你一樣咁垃圾

唔通真係買n卡保平安
咁我諗下加多$1000到買番張2070super定係照rx5700xt
買2070又好似到喉唔到肺

你急就依家砌 唔急 我建議等b550
Display打機真係...買返N卡啦

aorus 2070 super

啱呀，不過我嗰陣都買埋 X570-E Gaming

咁多位巴打想問下裝ryzen master個陣佢明明話安理會成功
但係根本冇裝到 睇返個log file佢話有error, 個error係:
"錯誤 1720.這個 Windows Installer 套裝軟體有問題。無法執行完成此安裝所需的程序檔。請與支援人員或套裝軟體供應商聯絡。"
想問下可以點解決

唔裝咪得

好似3700X抵屌過3800X?

係

我係早兩個月買咗塊C8F先唔想連板買

屌，唸住砌先嚟話好似出新cpu？咩3900xt

可裝到4個HDD嘅MATX機箱目前是咪淨得MasterBox NR400同SilencioS400？

本身諗住出3600嘅，就算出咗3600xt應該都無咩影響？

重要提醒 係Zen2 加tdp版本

舊嘢推到盡～等下代真新U啦

等唔到了，因為舊電腦壞咗

但GHz係咪都會加？但無論點都應該等唔到了，好似話七月先出

等6月16日公布咩spec 7月7日先街

冇啦，個幾月冇女點挨

同我一樣出x570加3600，到時出新u即刻換u

砌住3100/3300x 用住先

純粹現有zen2加功耗提高頻率，唔值得咁樣等
等zen3就有意思姐

正常
3100勁過7700 了

3600+2060呢個組合洗唔洗上水冷?

上啦 唔好唸

錢多咪上

1

就係唔多
Scythe SCKTT-2000 KOTETSU Mark II 虎徹貳 154mm
SCYTHE 鐮刀無限 MUGEN 5 154.5mm
Thermalright Silver Arrow TR4 163mm
Thermalright Assassin X AX120 154mm
Noctua NH-U12S 158mm

最勁係咪銀箭?定係U12S

你用3600上tr4 cooler?😒😒😒😒

我見到中央田賣380
睇黎係標錯價

咁3-400邊隻最好

其實3600正常idle溫度應該幾多,我個粒成日idle 5x幾度

asuto boost正常5x度

3300x 同 3600xt , 真係好難揀....

AMD 低中高階打到無對手, 除非係PRO GAMER.....

3750x一定會有 但其他等6月16日公布先知咩spec 未必係xt命名

mugen 5

3600 3.6ghz 用緊wraith prism
有開冷氣～35度

idle?

技加，matx得一塊

有冇一塊靚少少既matx ar

有降頻？

giga arous b550m arous pro
msi mortar
asus tuf

b550m plus 算幾好

未知asus b550m咩供電

反正一定係最差
但io 分配暫時睇係最正常

都係等下tuf b550m咩供電先

Msi

論供電 giga arous pro會比mortar強

Giga bios

睇你用得慣不慣

垃撚圾

AUTO LLC 仲好過手動Turbo

純時脈提升only?

而家想買部 14吋 AMD Ryzen 5 3500U 既notebook有無好介紹
最好5000以下

如果Ryzen 5 4XXX 會唔會好貴
香港幾時先有

價錢可能一樣

巳經有 ryzen 4500h
香港 Asus 好似出左部 R5 5998 但R7就6998 （未出）

hk online shop唔見有

btw
Price而家仲係得舊機
而家有無咩網睇update

睇黎要去行一轉先

豐澤有

呢部都ok wo 腦場會平幾舊嗎

咁14吋 AMD Ryzen 5 4xxx
而家邊部底
腦場買平d?

留意下信用卡優惠 去電器舖應該都有得平

開住1個android模擬器

呢排涼 我部機開緊GAME 都係49度all core 4.3ghz

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,643

1 x FSP Hydro G Pro Series 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,099

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

總計: $10,619

我再執左張list
我見等550不如上埋570
換埋做Aorus 2070 super

想問下如果遲d換4代ryzen 7 既話850w會唔會比多左
同埋3300x用原廠風扇夠唔夠?
洗唔洗另買塔散？

我覺得如果買黎用住先不如買3100X 算啦 又平D BTW 原裝應該都夠用

3100 無X 換唔換原廠 就睇你玩唔玩超頻

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,643

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,728

total budget?😆😆😆

Zen3同nv新卡會再慳電D 落750w都ok了 雖然都是官方超頻版

1 x AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,987

650w都夠

上amazon買hardware 會唔會好勇？

記得買官方店舖 第三方店舖伏伏地

ok

想上amazon買U

sold by amazon 係官方？

唔該jack巴

話說最後我買咗dark rock pro 4, 呢隻如何？

cooler香港買平D

cooler我係喺黃金買

呢隻係官方？

AMD官方店舖 出貨由Amazon搞

thx jack巴

dark rock pro 4 同u12a比如何？

我會選擇U12A

有緣再買

同部19廠機換咗nt-h1 好似真係好啲

其實dell嗰張1050ti係咪公版嚟 呢個樣

點解我4.2ghz電壓set 1.3成七十度

部廠機仲未放棄治療？🤣🤣🤣🤣

搵到個朋友接手

下個月佢收咗部機就換新機

要搞返掂部機畀個朋友

難得佢肯接手

朋友

3600喎

因為我個散熱夠強力

其實就算新買notebook係咪都可以玩換吓散熱膏？

邊隻？

分體水

自組水 + 勁多風扇

唔該晒巴打

真係貧窮限制咗我想像

Gigabyte B550 AORUS Master : First Look

堆咁多料
唔知仲有冇優質平板買

用緊ab350m，但又手痕想買pcie4.0 ssd

我3600打機 只能咁樣

等B550 MATX

換B550
不過B450都有一個版本BIOS support到Gen4 ssd
但穩定度未知

好多fan 頭

早幾個月1600換咗3500x
之後bsod就消失咗。

我估都係遲啲一換成套換爽啲

太多相vrm
太多金屬
太多gen4 pcie switch

打機+ 睇片 +上網

3960x

16相直出

呢塊板供電已經可以比3950x用 而且同giga x570中低階打晒交

有少少分別上哂3個m.2
張卡只可以行x8

新卡行Gen4 X8 等於Gen3 X16
NV 30系列都Support Gen4了

rtx 3000食得哂pcie 4.0 x16

2080ti先食得晒Gen3 x16

RTX 3000都唔知幾時出 想換咗張舊卡佢

XTREME

驅動

X570 PCH Lanes多 己經好大分別

請教一下 想upgrade部機 想問呢條list有無咩問題？
主要都係正常睇片 打機用
牛用緊 Corsair RM650i
Mon 就用緊 27" 2K 144Hz

1 x AMD Ryzen™ 7 3800X
價錢：$2,790

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX
價錢：$3,199

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C14 F4-3600C14D-16GTZNB
價錢：$1,920

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$12,999

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

總計: $21,907

Budget 2皮咁上下
當然如果有性價比更高嘅請推薦

你只換cpu ram mb gpu cooler ?

2080ti唔係食得曬Gen3 x16
係Gen3 x8 有2%損失, x16先夠用
所以rtx3000 應該都係Gen4 x8夠玩曬

其他應該唔洗換
機箱用左無耐 hdd有 牛應該可以用返？
ssd 想換不過唔知邊隻好
本身用緊隻M.2 得128gb 已經爆左

u用3700x
x53轉x63

thx 好的

9月出新U
依家買

其實係塊板壞左
咁換得塊板咪焗住換埋其他
本身用緊 1700 + C6H

我覺得zen2+唔會勁幾多，佢吹4.7G，但唔係全核上到都係冇用

CPU落3700x
底板用asus prime pro / x570 strix e
牛建議預左100w
ssd上 Samsung 970 evo plus

信仰黨?
唔係嘅換第隻牌子好過 慳返啲錢仲可以加ssd

下

我仲念住依家換3700x

How about

U12a/ d15

U12a 又勁又安靜
d15 最勁,但太大, 會頂ram

有幾多個會睇 連PCH溫度都冇人望

急用請上3700x

急用請上3950x

而家我塊x570-e上到65度

急用請上3990x

講緊zen3

你塊嘢壞咗

b550啲用料好似好堅
價錢拍得住x570嘅話我買570咪仲好？

有啲b550用料仲勁過x570

x570 itx可以收皮了

其實係唔係唔試過裝落去唔知道得定唔得？

就算睇規格同埋Specifications

急又唔係好急嘅、係而家都有電腦用 而家部電腦都用左三年
三年前切左7000幾

買3800x 不如買3900x，喺底板、RAM同Cooler 度減少少已經配到3900x，而且整體性能仍然有明顯提升，個Cooler 亦絕對夠壓有餘

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,799

1 x MSI MEG X570 ACE ATX
價錢：$2,890

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZN
價錢：$1,500

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$12,999

1 x Arctic Liquid Freezer II 240 CPU Cooler
價錢：$675

總計: $21,863

81℃

冇咗個濕鳩風扇
除非b550 I/O唔夠你用
而且有啲b550用料超過咗x570

唔知價錢點

thx

唔算係嘅... 純粹覺得好似好用d

thx 咁我再諗下先

MB : ASUS X570E

應該只係得 3300x 1 ccx管曬for fps 1080p game 有卓越嘅效果～？

有樣野唔明想請教下大家

B550 自身的 PCIe 通道亦由 PCIe 2.0 升級為 PCIe 3.0，不過與 Ryzen 處理器之間仍然使用 PCIe 3.0 串連，這兩個部份就是 B550 與 X570 不同之處。

點解550會用pcie通道咁得意 、唔係gpu用既咩多數
裝cpu落去am4 socket咋麻 同X570嗰個一樣㗎～？

m.2

M.2 Wifi card sound card

PCI-Express係通信協議，而你成日見到嘅PCI-Express slot係佢嘅physical form . 其實仲有好多裝置都可以行到PCI-Express , 例如M.2(之前叫NGFF) / U.2 / Thunderbolt 都可以行到PCI-Express . 其實好耐之前Intel Atom已經試過用PCI-E嚟做Chipset 嘅connection .

Vrm用料 ，依張野係冇

其實而家D老母板話有幾多條PCIE通道其實係咩 一直都唔係好明

PCI-E 通道即係有幾多個一對可以溝通嘅PCI-E lanes 。

用3700X作為例子 ,有24條PCI-E 通道 。先減咗用嚟同溝通嘅4條PCI-E lanes , 即係仲有20條PCI-E 通道可以用 。咁佢可以整成 PCI-E x16 + PCI-E x4 , PCI-E x16 嘅意思就係呢一組PCI-E slot 可以提供16條PCI-E 通道溝通，所以PCI-E x16即係等於用咗16條PCI-E 通道 .

即係⋯

睇曬條片

開埋字幕 你就明

求解

Btw

發覺3300x係一張好u....

唔明d 咩先

分清楚CPU原生比同PCH比既Pcie Lanes先

CPU原生已經有24條 Pcie x4用連接CPU同PCH Pcie x16比GPU用 Pcie x4比直連CPU果條M.2 計埋就是24條

唔係講chipset嘅規格
講緊底板嘅用料, 例如供電元件, LAN晶片等

570係就係IO勁過550
但多咗個濕鳩風扇用嚟幫佢散熱
如果用唔著570咁多IO, 除非同價嘅550差好多, 否則買550好過啦

老母板左上有個8+4電源位（姐係b），但我線得8pin火牛線，睇佢話個4pin係咪可插可唔插？

板係x570-e
cpu係3900x

單插8pin冇問題

我冇風扇嫁 免除又順時又逆時轉嘅問題

Speculation: AMD Cezanne, Rembrandt and Van Gogh APUs

ok amd yes!

啱啱intel轉會amd，有咩要注意？

冇洗機直接繼續用win10 so far冇咩問題

最好洗機

之後
1.安裝AMD CHIPSET DRIVER
2.更新BIOS
3. 電腦電源設定為RYZEN MODE

想問下AMD CHIPSET DRIVER 裝完之後係唔會有程式出現

想問下39x 4.3 1.224v 跑到fpu 算唔算好體質

P95

平常用fpu都ok啦 btw 我以前粒3950係1.23 4.3

P95 唔夠佢玩
最盡4.2 9x度

Ching換咗3990x?

太窮賣咗

搵個再勁D既散熱

no need update bios when system is stable

搞咩連4700都要整個G係後面

我都係準備轉會AMD, 煙條太令人失望

got it 多謝ching

why not

APU

哦. . . 姐係呢到食左一抽Pcie

最近的消息指 AMD 將會推出 Ryzen 3000XT 系列處理器，作為目前 Ryzen 3000 X系列 CPU 的升級版，且已確認至少有三款型號：Ryzen 9 3900XT、Ryzen 7 3800XT 和 Ryzen 5 3600XT。
而今次最新曝光的資料，就顯露了更具體的規格，簡單來說都是比上一代全面提升了頻率。

比起現時的 3900X、3800X 和 3600X，它們的預設與加速頻率均提高了 200 – 300 MHz，且三款型號的預設頻率亦亦不低於 4GHz，雖不及 Intel 十代 CPU 都衝上 5GHz，但對於 Ryzen 家族而言班實史無前例。

從早前取得的資料，Ryzen 3000XT 系列將於 6 月 16 日發表，7 月 7 日上市，而這個時間，也正好就是第三代 Ryzen 3000 系列開賣一週年之際。

屌你老味asus d老母板嘅PCH風扇會俾顯示卡遮實晒，乜都冇做pch fan已經3000rpm，66度

google下先知asus x570d板全部都會俾顯示卡擋住，gigibyte就一半半，MSI就全部都唔會遮到

咩design嚟，屌你牙石

66就算啦 X570係咁上下溫度

呢堆先係真體質特選版

Zen 3 仲係2021Q1

就算係giga x570 冇咩影響到

但3950X無refresh，可能已經係best of the best

轉左新7nm

連登仔好討厭妓奸嫁

錯 係反悠先唔like
利申悠粉

連登仔 反妓奸反Netgear 仲有咩反 ？

netgear 有反咩

3. 電腦電源設定為RYZEN MODE
有架咩

AMD大師兄

B550都黎緊但MSI B450仲出緊新板

始終仲有人覺得550貴咪買450

b450 bios support Zen3
b550 b450 平有平玩 當然有新買新

yup 連登d post每次問邊隻router好 最鍾意叫人買ASUS 不停話netgear 唔掂

不了

等B550

佢咁出似係俾定心丸買咗其他max板嘅買家

B450M Mortar WiFi應該會有

咁450又真係抵玩嘅

打機嘅話再多十度

550要賣成一千up
450賣一千樓下有存在價值
到520出再睇吓點會唔會被取代

終於等到香港有入3600c16

點解我冇呢樣嘅 用緊3600 b450
要裝啲咩？

e die

安裝AMD CHIPSET DRIVER

先76度 我待機都81

1usmus唔係要另外裝既咩？

頒個獎比你好唔好

好呀

係
#1有

我搵唔返條LINK 之前巴打有放過條下載LINK出嚟

1usmus Custom Power Plan for Ryzen 3000 Zen 2 Processors

zen4會唔會唔再用am4 socket?
其實咁多人話等B550, 如果B550去到呢代就完下次整個AM5 socket咁咪好on9?

Zen4 AM5

404

唔該

不過如果我用ryzen master 係唔係會override咗個power management

有冇機會compatible呀J巴?
amd chipset好似一直 compatibility 都好過intel?

唔會

DDR5

係時候Update下#1了

咁無啦AM5 + Zen4 + DDR5應該差唔多時間登場

AMD Ryzen 9 3900XT and Ryzen 7 3800XT spotted in 3DMark database

每個socket嘅最後一代chipset都係咁㗎喇

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

大家都知買AMD CPU&GPU都有送Game Code既Promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理
Xander&VST為正式代理

Gigabyte Bios內調整PBO Boost & Fclk freq請去AMD Overclock揾！！！！！

新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計問卷(填資料用)

AMD AM4 X570 VRM Tier List

AM4 B450/X470 VRM Tier List

AMD Ryzen Memory Tweaking & Overclocking Guide

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

Ultimative Samsung B die List

1usmus Custom Power Plan for Ryzen 3000 Zen 2 Processors

AMD Ryzen Overclocking Guide: Get More from Your CPU

AMD 3/4/500系/TRX40&Intel 300系用到Win7 (顯示卡Type-C、iGPU、APU都得)

OuterVision® Power Supply Calculator

VRM on the new AM4 motherboards

HISTORICAL BINNING STATISTICS

咁快準備開新POST？

Update #1 INFO

參考呢張圖嘅話Vermeer(Zen3 CPU)重有一款新晶片

Future CPUVermeer &[red] - - -[/red]

不過跟佢咁list法好有可能只係Cezanne (7nm+ APU, Zen3 + Vega)

——————————————————
原則上chiplet設計下, AMD可以出兩個版本
AM4版繼續配而家12nm IOD
AM5版配新IOD有DDR5/USB4...etc

只係Intel Alder Lake傳聞都會直接上DDR5 (Golden Cove架構, 10nm++, LGA1700)
既然Zen4嘅對手都直接用DDR5, 出多個DDR4版冇咩意義
雖然可以討好舊用家, 但要舊板提供支援又要得失啲板廠

而且實際上都要擔憂有懶醒買錯版本仲要屌番你轉頭的人

分配不同版本產量都唔容易
AM4版賣得少搞到庫存積壓就頭痕
生產量分配太少又唔得因為會搞到單價高

無知一問
單插同兩邊都插有咩分別
上網睇話係無咁熱

標題想畀個建議

AMD討論POST/區 (47) 睇#1......

下個post你接

火牛條線冇咁熱

我發覺牙石B550 tuf都已經係2.5Gbps Lan, 堆料到呢

Realtek

10Gb唔係intel

Intel X550-AT2

九百幾再推吓，而家先去到四百幾回覆

4x8 XMP 3600MHZ

幾錢

中央田

2.5GbE Intel都柒柒地喎
上到5/10GbE用番咩高通呀Killer呀唔係好啲？

嘩屌
遲啲換3300順便換埋佢

希望係因為見平所以先上2.5GbE

見Intel I211-AT 1GbE同Intel I255-V 2.5GbE單價都係$2 USD多啲

咩價位

3200C16
8GB x2 $649 / 16GB x2 $1299

Crucial Ballistix 16GB (2 x 8GB) DDR4-3600 RGB(BL2K8G36C16U4WL)(白)(3600MHz 16GB Kit套裝) $819

俾我個理由 9700k 轉 3900x

有冇rgb版

得3600 先有rgb

3600c16就係有RGB

等4000系列

八舊水就有3600c16
唔要rgb應該software有得熄
他牌冇rgb嘅款再平應該都唔平得幾多姐下話

希望下個月買唔會冇貨或者加價

已經個幾兩個月冇機用
訂左3900x 好似覺得負增長

睇用途

早買早享受 下一句你明的

但2.5Gbps router唔平

asus 3塊b550 strix系列都上左Intel I255-V

A first look at MSI B550 motherboards

J 巴
依個係giga既offset 電壓

b450板既offset係呢度

Thx

Giga bios真係世都級

世都級

打錯

其實海外己經有2x32 3200c16賣

佢張550 itx我pass了

有風扇？

暫時都冇需要玩32x2 依家8GB x4一半都未用到 不過真係抵玩條RAM 8GB x2 649 E-DIE

玩下3600c16果set e die

有仲要係chipset/m2 combo位
我唔需要呀

3200c16唔包係e die

e die分好多版本

求詳情

#475

msi最平嘅b550 msrp都要成$120 usd

nm有分別

msi itx好7
中要有fan

$$?

去中央田報價網

點解我上佢個網睇, 無既?

見到喇, 自膠

$199 usd msrp

同giga x570 itx差唔多

入門板都成千銀

難怪amd 股價跌到仆街

其實去中央田買定先有無死?

D價格好驚會升. . .

好正

價錢都好正

Crucial Ballistix 16GB (2 x 8GB) DDR4-3600 RGB(BL2K8G36C16U4WL)(白)(3600MHz 16GB Kit套裝) – 819\

你邊,到搵649

649應該係講3200c16

我都諗住買咗先...
反正CPU+MB連RAM咁買又唔會有得平多二十

尤其啱啱老美又有重磅消息
唔知會唔會影響嚟緊啲進口貨品價格
利申冇讀過econ

睇下最終港行售價喇
老實giga/asrock塊550i都好夠玩而且應該都平啲

哦

如果買3200 ， xmp左唔等如3600 咩

可以好粗略咁講
3200c16係相當於3600c18
3600c16係相當於3200c14

32c16(36c18)同36c16(32c14)係兩個唔同level嚟

UM 姐係819蚊果隻快D?

Amd相容清單上搵唔到，會唔會用唔到？諗住砌r5 3600

講到明b450會繼續出
咁b550又點會平呢

係Zen3 未出
唔會平喇

why?? 正常B550 要$1100 或以上, 點叫人砌.....

睇堆料係個價合理

同x570 高階spec 有得鬥 仲要有2.5Gb lan

Btw

幾時Firm到450可以裝3300x

所以點解450仲會出新嘢有原因 就係因為550真係貴

550簡basic版會唔會不如簡番450

我都係打算買最平果塊550嚟裝粒APU玩 希望兩樣野2000內搞掂

micron e die 一早有人測左 Zen1代都食到

Arous B550 Price Update

有冇得睇到邊個支援nvme

感激更新

呢個睇供電用料多
Nvme support直接Google MB Model

Giga itx 1300蚊

塊itx真係$179就狗衝了

算平了
佢塊x570i都係1600蚊

用8算計穩陣啲
8算都係1400蚊

Giga 冇風扇
Asus好似都冇 但應該好L貴

asus供電模組有風扇，而且賣229都唔關我事了

1800

Asrock好似冇風扇

B550 冇風扇

點解咁唔鐘意南橋有風扇？
係嘈定代表太熱

不過未有價格流出
而且asrock近年作風都唔似窮人救星了

有風扇代表好熱
有機會壞風扇，一熱就仆街了

有風扇既PCH 大多都60度以上

越熱越慢~效能下降

雖然知道呢個問題問得好廢但係都想確認

之前8.2算

如果比大家簡
會Asrock定asus

你真係去左買！

幾錢中央田？

有錢asus,但asus只買rog
要超ram 就msi
要抵玩giga
要 樣/妖就asrock

$819

點解超ram特別要Msi

佢個bios對超ram好好用

咁快買定 你急要咩

只係想玩

Msi 出左7種 感覺上toma

Msi 嘅itx超ram好勁

Atx呢

一樣ok

memory try it勁好用

我本身用緊trident z rgb嘅b-die都心郁郁想買ballistix

Rgb好撚靚

新ram
上3666已經1:2
最後變左壓timing
3600 cl 16 16 16 16 36 過到aid64,但過唔到runmemtestpro

weak

E die
唔知係未我粒u廢
但條ram 嘅rgb好撚靚

micron e die is no samsung b die

C9BKV

你用咩u
諗住買嚟搭3300x

Overclocking 4x8GB of 3000MHz CL15 Crucial Ballistix on a Gigabyte X570 Aorus Xtreme with a 3700X

用緊3600
等上zen3

筆直1k 通吃

1k冇野揀

1:2

唔識睇

e die sub-timing不同b die

成粒鍾條片

K半既其實x570都有平果堆簡

得giga elite /asus Tuf揀
其他不了

不了師兄 想問吓其實嗰堆12 14 16 想表達啲乜嘢
呢樣野有冇啲簡單嘅講中文嘅YouTube片可以學

成個過程就係玩ram oc

延遲時間
延遲時間（CAS latency，亦稱 CL 值）是指電腦要讀取記憶體的資料時，需要等待多久之後才能真正開始讀取。有些記憶體會標示它的延遲時間，其內容是一連串的數字，例如 9-10-9-27，第一個數字就是記憶體的延遲時間，單位是時脈週期。

以 533 MHz 的 DDR3 記憶體來說，時脈週期就是 1/533000000 秒，即 1.87 ns，如果它的 CL 值是 7 個時脈週期的話，換算出來就是 1.87 * 7 = 13.09 ns。

Tuf都幾多好評 好多人拍片講

我會直上X570-e

開xmp 同memory try it , 唔係已經提高左速度？？？

哦
數字愈細= 愈快 = 延遲越小

12-12-12-12
快過 16-16-16-16

要同一個hz情況

b550 atx ac wifi你會唔會一定要有
如果好似我咁 間房收wifi好弱 係唔係唔需要買埋

咦
咁要計數⋯
3200 12-12-12-12
3600 16-16-16-16
點簡好

x570 tomahawk
唔知幾時有，台灣啱啱到貨

依塊勁野
但未有貨

明明台灣牌子，中國製造，但係台灣同香港就最遲先有貨

其實佢既勁 單純睇配置好難睇得出

然後上網睇資料呢個英文字嘅底板
通常都好評

WTF

差1fps基本上只係測試誤差

之前都講過3200C14同3600C16係同一個顆粒水平, 比個例子你

3200C16 1.35V一般可以維持電壓超上3600C18
但想超上3600C16就一定要加電壓, 加咗都唔係寫包單超到
呢個就係顆粒水平(體質)嘅分別

簡單咁概括多次
3200C14同3600C16算係相同水平嘅顆粒
3200C16同3600C18算係相同水平嘅顆粒
3200C16同3600C16係兩個不同水平嘅顆粒

買RAM起碼要識咁睇去分辨條RAM係咩級數
再深入啲就會考慮chip type,再到sub-timing...

3600 c14

開xmp 同memory try it

點比教佢地好

3200/14 > 3600/16
3200快過3600好正常

話時話, 之前好似唔係好覺佢存在, 係中央田搵搵下野見到佢

新出

以後唔洗推個塊AORUS

依家我都冇推b450 elite
推Tuf pro算

有WiFi

AMD Ryzen (PRO) 4700G, 4400G and 4200G Renoir APUs benchmarks leak

4200G or 4400G好？？？

得512mb vga ram? 咁輸都好正常係咪未tune好有乜理由得512mb

預設食512mb

4400g都夠玩

Vega 8都2gb, 輸兩條街

可以入bios set

所以佢個comparison無意義

新手xmp收手

想睇返Ram行緊咩Timing 下載呢個軟件吧

我見4200G都應該夠 保守D上4400就無死

玩htpc 4200g已經夠

咁就4200G加塊B550 ITX

B550 atx 唔會平啲咩？

玩htpc點會用atx

我只係想整部 ITX電腦FOR睇片睇戲用 所以夠細部最好 打機 整野 我有另一部好少少既文書機

玩apu點會用atx

好少少既文書機

咩配置嘅文書機

這個不重要

唔得咩

Hi! 想請教下，
我電腦cpu 風扇唔識轉，但開到機，
入到window.
試過換左風扇都唔轉，係咪幾肯定係老母版有事？
有冇得用機箱火牛比番電把風扇？
大家點睇？

若果想砌新機$5000預算,有咩推薦？

買apu再加顯示卡是否多餘

你插錯風扇Pin位？😆😆😆

舊版，只有一個插會，唔會錯

是

你有冇試左風扇先？

試過換把work 既風扇都唔得，想問下可唔可以火牛比電？

似乎你塊底板接CPU Fan果個位有事

直接買個轉接駁大電算 如果再唔得的話

Gg 了

果個轉接叫咩名？

依d多數要落腦場問

直接CPU + dGPU

4 pin Molex to 3-Pin Fan

但轉左3 pin 之後插邊？都係果個位？ 都係唔知點羅電

火牛大4Pin -> 轉接頭 -> 風扇

或者你影下風扇嗰個插頭嚟俾我哋睇吓

有公乸唔好買錯

應該係呢隻, 你睇睇火牛仲有冇molex位

腦場雜貨大把

Ok, thx

砌完機裝咗底板碟先定update咗 AMD CHIPSET DRIVER先？

呢個時代仲用dvd碟

上網down咪算而且係最新版
先後次序冇分別

正常WIN10幫你裝哂 AMD CHIPSET 就另外自己下載嚟裝

唔該
好耐冇砌機

唔好意思
仲有個問題
Cpu諗住畀佢Auto超頻
要入bios set？

唔SET 佢本身都會超

thanks

買左之後先發現，底版原來有個三腳插，插落去後風扇識郁，但慢左好多，cpu 升到50度，

原裝散熱的話 係高工作量下 唔過90我個人覺得OK ， 當然換散熱膏 機箱對流都會影響。。 正常嚟講3腳插直接FULL POWER，一係你試下用轉接
插 插睇下會唔會好D

1 x AMD Ryzen™ 3 3100
價錢：$799

1 x Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
價錢：$530

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,165

雖然啲人話用酒精清潔散熱膏
其實而家火酒可唔可以

AMD近年勢頭強勁，於x86處理器市場更是如魚得水，達成翻身，身為決策核心人物的執行長蘇姿豐博士可謂功不可沒。

據國外機構對標準普爾500上市公司執行長的薪資統計顯示，蘇姿豐2019年的綜合薪資收入達到了5850萬美元，高居第一。

由於參與統計的女性CEO佔比僅有5%，蘇姿豐的成就顯得更加難能可貴。畢竟排名第二位的女性為洛克希德·馬丁執行長Marillyn Hewson去年收入為2440萬美元，僅有蘇姿豐的41%。

in lisa,we trust

BIOS有得set風扇轉速
試下開全速

可以

用白電油都得

哈哈~~~會唔會搞到火燒老母版~~~
開得番機`~~重用到就算~~~
謝謝大家!!!

簡左MANUAL SPEED FULL LA~~~

都一樣~~~
唔怕啦,,,,用住先~~~

amd 3600 打機成日 忽高忽低
去到72度 係咪正常

原裝散熱的話 打機70幾差唔多 AMD 唔知點解D溫度跳得好勁

用緊塔散 玩奥特賽
啲多野畫面一下上70度

auto boost

我用U12S壓3600
P95先78度

我關左佢都跳得好開心

係咪外頻跳？

咁就無留意了

搓手液呢

聽佢咁講 p85散熱麻麻

有殘留物

咩嚟？

p85 case

我唔用CASE所以唔知咩嚟 咁P95係CASE定PRIME 95呀

P95 冇機日名稱

係PRIME 95

九唔搭八

做乜鳩嘢

上面做乜鳩

有啲想換個塔散

d15 black

u12a

講乜鳩

Heavily Tuned AMD Ryzen 5 3600 vs. Intel i5-10400: RAM Timings & Overclocks

Linus Torvalds Tosses Intel CPU Aside To Make Way For a Ryzen Threadripper 3970X

Threadripper免費廣告

睇左
只有10100同10600值得買

啱啱買咗粒Ryzen 5 3600，係咪都可以上代理換game?

登記左先

又係時候睇下有幾多driver問題

我粒是咪都有驚換？

想問下如果唔剪片 文書加打機
用3300x 係咪已經極限
拎多啲錢黎擺gpu 度？

yes

vst都係5月30號End

想買板,u,ram
3600x, 16gb ram
想問咩板同咩u好
打機使唔使俾隻散熱佢定係原廠個隻夠壓？

Xbox game pass 3個月後就拜拜

budget?

10600k 唔錯 但都係AMD

sorry3樣野加埋~3500左右

CPU落3600都ok

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,510

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x [砌機優惠]ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$660

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,375

咁真係好神
我只想打機同做文書睇4k
3300x 係咪可以玩到2080ti?

不建議咁做
上到2060 super / 2070 super都ok

唔該巴打
咁1440p 全開係咪都可以玩過60fps ?

最平衡既玩法 3300x + 2060 super

「1440p 全開係咪都可以玩過60fps ?」 呢個問題主要睇遊戲optimization 正常都做到2k60

咁即係今日我買左3300x 最盡可以買2060 super

打機4c8t,不了

3300x打某啲game用到9x%，差幾舊水我就寧願買3600，買少隻game都喺番到

耶穌已證明冇bottleneck
但我諗我會揀3700X+2080Super, 仲慳番幾舊

咁應該用咩？

3990x

起馬6C12T啦
打R6人地6C6T cpu usage都9x%
買多d核又冇壞嘅，又唔貴得幾多，當然都可以出住3300x等zen3

我對核心數已經無咩感覺 夠用就算

想知3300x用原廠風扇幾多度先正常 一開機待機已經60-70度

你個點睇都唔太正常 散熱有冇裝好

就係覺得依個溫度唔係太正常 聽朝起身睇下先

stock cooler fan本身都係差D

3300x 梗係要換散熱再超頻

amd 底版default 開pbo 係咁
長期焗爐

而家正常返49-50度

有啲心動想換散熱超頻

終於有新電腦用
感覺粒3900x 冇9700k 咁熱
但上4.4 all core 好似已經有d難
一陣返屋企再試

突然咁涼？ 換D15

分水領好多都係 4.3同4.4 難超正常 當時我超粒3950 4.3同4.4差好多電

Rumor ARM架構

幾時先有ryzen 4th
宜家傳到有5nm

10100都被3300X秒撚埋
10100唯一優勢得返內顯

我覺得熱過9700k
3900X積熱 不過規格差咁遠

傳說中三星訂製那顆?

如果係"玩"超頻就買個好D既散熱 e.g U12A/ 280up aio
不過如果3300X日用, 我推薦amd wraith prism, 夠型又平又夠用, 夠曬信仰

1700長行3.7 打機用 用緊 stock cooler上唔上U12A好?

遲啲先換 好窮

琴晚砌完都未認真玩下
乜都未set auto 都去唔到80度
仲要我轉左itx 理應會好熱好多
巴打行緊咩速？同幾V?

窮就換 wraith prism
上個月行腦場, 金的士仲有得賣, 好似80蚊一個, 絕對抵玩

如果真係打機, 有錢買U12A不如直接換粒3300X

行緊4.35GHZ 1.256V
上4.4GHZ要上到1.33V

佢仲行得走得唔換住啦一換就想換埋其他野 無底深潭

AMD 3600 用
Asus TUF B450M-pro gaming 會唔會好弱智？
定係用返gigabytes AORUS ELITE 會好D?

又唔係咁講
3300X提升真係大過1700加U12A
第二, 塊版同ram其他應該全部都唔使換, cooler同返舊果個
第三, 買左新U返而粒舊U仲可以賣返出去
(雖然只有幾百蚊賤賣價)
打機計落絕對好過淨買U12A

又好似有啲道理

三星自己唔係自行研發自既arm架構？😆😆😆

M5後放棄左，轉改公板

xander代理嘅話可以trade in

用MTK modem唔似係***的

Xander個價仲垃圾，自己賣好過

反正暫時當Rumor處理

都啱
而且都係寫tsmc唔係shamesung製程
始終目前只是rumour
不過如果堅，咁就咪自己整u打自己有份幫手整個粒shamesung 定製？

amd都有搞過Arm架構 想進軍arm市場 其實都有機會

post都畀人del咗

當老黃玩Terga 都玩到棄驚，退居Xavier系列同埋賣舊design畀老任
AMD叉隻腳入去電話市場真係冇意義

唯一可能只會係有game console用

咪啱晒文書機

其實諗真d,好假佢d料
AMD只係授權左RDNA俾三叔,又唔係amd自己出arm soc
而且三叔出嘅arm soc更加冇可能用MTK 5g moderm同tsmc做啦

K12,都係Jim Keller親生仔,target embed server,不過當時好似為左focus Zen,雪藏左

咁我寧願買4200G算 粒內顯應該好過佢

好幾個唔make sense嘅位

K12嗰陣嘅ARM公版係Cortex-A57
而家拎番出嚟或者有繼續改進都未必夠而家新嘅公版勁

祖傳skylake系cpu
粒igpu自然都係祖傳嘅HD630

高通好似同AMD有合約

4700G

超懷左大獲

其實火牛使唔使定期換下
隻HX650用左8年都冇問題
驚佢會唔會冇啦啦燒搞到成部收皮

Asus B550M Pre-Order

香港1200有無望

包運費？

Ok

張圖寫住US$56.91運費

我3600X用H7散熱(用佢送嗰支散熱膏
燒機直上90幾度 但係我摸過嗰塔又唔覺熱
重新裝過又冇乜改善
到底係散熱膏嘅問題定呢個壓唔住

行4.4ghz 1.3w

Zen2 超4.4ghz 用H7。。。

本身電腦唔太食電用以再繼續用既。

燒陣就熱嫁啦

新deskmini 同zen2 apu 會唔會同埋B550一齊六月中出呢？

nope

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS ROG Strix X570-E Gaming ATX
價錢：$2,689

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$840

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,850

1 x ASUS ROG Strix 750W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$980

1 x Lian-Li LANCOOL II Tempered Glass ATX - White
價錢：$799

1 x Arctic Liquid Freezer II 280 CPU Cooler
價錢：$738

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,446

呢條list有冇大問題

冇問題

15k budget仲可以改善下

有邊個位可以執咁

一定要asus信仰？😆😆😆

主要係舊機都砌開ASUS

如果大約價位 唔同件有冇咩牌子都可以考慮咁

x570呢代 giga都算抵玩

咁大約價位上悠二果到都搵到Gigabyte Master ATX 係咪都唔錯？如果咁可能火牛同顯示卡都轉埋Giga

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
價錢：$2,680

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$840

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 SUPER™ OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$6,850

1 x Super Flower Leadex III Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$889

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - White
價錢：$739

1 x Arctic Liquid Freezer II 280 CPU Cooler
價錢：$738

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,286

GPU可以用返asus 亦可以用giga

乜你信仰咁易動搖

Gigabyte Aorus B550 Master and Pro Preview

B550 AORUS MASTER 16-phases[14+2] | Infineon TDA21472 70A, PWM: Infineon XDPE132G5C(16-phase), PCB: 2oz 6-Layer

B550 AORUS PRO AC 14-phase[12+2]* | Vishay Dr.MOS SiC651C/SiC651ACD 55A, PWM: Intersil ISL229004(8-phase), PCB: 2oz 6-Layer *doubler(ISL6617A)

B550 AORUS PRO 14-phase[12+2]* | Vishay Dr.MOS SiC651C/SiC651ACD 55A, PWM: Intersil ISL229004(8-phase), PCB: 2oz 6-Layer *doubler(ISL6617A)

想問下我而家用緊呢個Setting 好唔好
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x [砌機優惠]Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$660

2 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 2666MHz C16 Memory Kit — Black CMW16GX4M2A2666C16
價錢：$1,760

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x Seagate SkyHawk Surveillance ST2000VX008 2TB 5900rpm 3.5
價錢：$465

1 x WD Blue™ SN550 250GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$395

1 x Samsung 860 QVO Series 1TB MZ-76Q1T0BW SATA 3
價錢：$840

1 x MSI GEFORCE RTX 2080 VENTUS V2 8G GDDR6
價錢：$5,399

1 x Corsair CV Series™ CV650 650W
價錢：$489

1 x Cooler Master MasterBox Lite 3.1 TG
價錢：$399

1 x Corsair iCUE H100i RGB PRO XT 240mm Liquid CPU Cooler
價錢：$998

1 x Corsair iCUE SP120 RGB PRO Performance 120mm Triple Fan Kit with Lighting Node CORE
價錢：$458

總計: $14,632

第一，3700x配b450唔係話唔得，不過你條list都去到萬4蚊，塊牌就換好d la
第二，點解條ram係2666 仲打爆4條，明明有16x2 3200c16 都係$1570
第三，唔知你係有咩特殊用途，如果唔係d hdd同ssd最好一樣一舊冇咁貴同麻煩
第四，$5399 買2080冇s仲要係垃圾ventus，點解唔比多二三百蚊買2080super
第五，cv650 窄窄地feel，同樣都係有錢就買好d，唔好係呢d影響穩定性既部件慳
最後，姑媽呢隻箱好垃圾，上面冇開洞散熱
都唔知邊個開條咁既list比你，前世得罪咩人？

念緊B550買邊張好, GIGA /B550 TOMA / MOTA MAX

AORUS ELITE點睇

你會港行定係AMAXON?

因為兩隻牌子都見好似唔錯 除左msi試過再之前部機死板

唔該哂巴打

隻箱都係你講起再自己望下 原來好似新出仲幾靚仔 反而呢隻箱就黑色型啲

用giga張2080S好似仲慳番幾百

最我粒3900x all core 4.4 要1.375 V先行到r20 n次

一行fpu應該即刻黑mon

台灣賣3590台幣其實唔算貴

見到都覺得熱
我4.3要1.331先跑到r20
fpu即刻過百
p95即刻黑mon

睇錯b550自膠
大家唔使睇了

我覺得呢D平日用到就算。。我而家粒CPU 標準係開住GAME 再跑R20無事的話就長用

你本身有hdd/ssd/m.2?

有 打算舊機既970 evo 500gb 同660p 2tb 裝落新機用

機箱有黑色版本

果隻機箱係咪都係front panel到裝280排？

其實係咪280排夠壓3700x 應該都唔會點超頻

it is enough la and overkill

AMD Ryzen 9 3900XT, Ryzen 7 3800XT and Ryzen 5 3600XT listed by French retailer

即係就快會出XT?

6/16

咁唔差在等下部intel 7700k +gtx 1070組合玩多一陣

呢個價錢

3900X seems better

貴好多咩

MB B550 1500

CPU "AMD Ryzen™ 3 3300X
價錢：$999
" 999

GPU "1 x Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
價錢：$4,643
" 4643

COOLER "1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760
" 760

RAM Crucial Ballistix 16GB (2 x 8GB) DDR4-3600 RGB(BL2K8G36C16U4WL)(白)(3600MHz 16GB Kit套裝) – 819 819

HDD WD 西數 Blue 2TB SATA3 Desktop Hard Drives (WD20EZAZ / 5400RPM / 256MB)(藍版) 365

PSU "1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699
" 699

SSD A2000 / SN750 / EX 950 1000

10785

SN750

3300x用原裝風扇得啦，冇必要U12A
同埋你隻HDD得5400轉好慢架喎

3733c16 @ 1.38v

3900xt ：賣返3900x價錢
3800xt : 賣返3800x價錢
3600x : 賣返3600x價錢

未知係咪取代舊U定舊u會降價賣

賣返一樣價錢緊係買XT啦。 就算X降價都係XT吸引

3600XT 定 3700x好

xt 版同普通版有咩分別???

體質好咗，頻率高咗，當然都會用多啲電

係咁多

Zen3好

冇itx⋯

一陣用 3600XT 應該幾好玩

一般用

我跑n次 r20冇事就算

我有跑FPU既 P95就唔洗啦 我唔需要咁穩定

我fpu過百度 跑咗兩秒即刻禁停

我fpu 1分鐘左右就黑mon重開
但係用半年都無試過藍mon，打3a又有多開game又有

我set ram個cl值做15，佢開機自動幫我跳做16，係咪即係代表超唔到？
3800x
strix b450i
trident z rgb 3200cl14

開咗Gear Down Mode？

佢default auto, 應該係開咗

因為我係用接近怪物級既水冷去散熱 無用製冷機

ECS LIVA SF110-A320 AMD-POWERED MINI PC REVIEW

好細部

但火牛好大隻

又係啲咩DC24/48 十幾廿A嘅牛？

click入link睇

哦...DC19 4.7xA 咁隻牛 都叫方便嘅 不過我覺得應該改做Type-C嘛

咁姐係a2000. Cp值最好啦

我呢台機將來幾肯定換新zen3

Ex950啦
Sn750依個價夠買970evo plus了

讚成

另外hdd有無改變推介 樓上有人話好慢呢隻

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $500

返工前無野做 終於的起心肝去燒FPU 發覺個溫度都算係咁 係無冷氣之下 同埋佢地讀唔到的電壓 應該係1.3

有冇人有cpu趺freq問題?
有10%開機係行唔到默頻, 趺到0.xghz - 2.x ghz咁, 上唔番去, 一路冇留意係見到youtube開片好慢先發覺..
3900x (RMA左全新), x570 master, tridentz 3600 C18 xmp, win10 64bit
應該有開PBO, BIOS 淨係enable左xmp同虛疑化, ryzen master裝左冇超
行緊默電默頻

順手問埋跑test個陣會由4.2ghz趺番落4.0ghz係咪者係散熱唔夠力?

呢個問題 clear cmos先

舊U都試過, 以為舊U問題個陣都有clear cmos

BTW知唔知B550香港幾時有? 都係616? 同埋出左價未

B550 AORUS MASTER | Product Walkthrough

B560 6月16日 giga msi asus訂價都出左來

Asrock RX5700 Challenger點睇
香港買得到嘅2 slot非公好似得佢

果個散熱垃圾來

藍寶pulse

求details

Plz Google

應該係慳電功能
入bios搵吓cool & quiet之類嘅嘢熄咗佢

X570 AORUS EXTREME : 16-phase[14+2]| Infineon TDA21472 70A, PWM: Infineon XDPE123G5C(16-phase), PCB: 2oz 8-Layer, passive PCH heatsink

之前用b450m tuf pro gaming一開docp就成日開唔到機，啱啱換咗mortar max終於無問題，垃撚圾牙石

Bios有問題
得之前塊b450-e都試過開docp就炒
轉左bios就冇問題

3100都打贏10100

已經係最新bios

用緊G.SKILL TridentZ F4-3200C14D-16GTZR 8x2
想升32gb
買多對D16 同直接買Q32 有冇分別？
有冇巴打用緊呢款bdie上到32gb 3200?

買多對3200c14?

買多對 8x2
同直接1 pack 8x4

1 pack過 體質同埋生產週期一致

咁都幾麻煩 又要放咗原本嗰對
Suppose timing die一樣 應該唔大影響？
Thanks

3200c14 Samsung b die 冇大問題

70A...打返自己塊XTREME

B550 Level 不同了

PCH Lanes 已經好大分別
X570 全Gen4 16條lanes（板廠未必用盡）

pcie x8
pcie x4
m.2 pcie x4
=16

B550只有10條 Gen3 Lanes
PCH上2條M.2 Sata就只有2個用到

cpu Lanes
pcie x8
3條m.2 pcie x 4 = pcie x12

only for b550 master

呢塊抵玩 如果個價靚仔就XTREME 冇人買

279USD

我塊X570-e

早買早享受🤪🤪🤪🤪

Gigabyte X570 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
點睇依塊板? 打算上3700X

冇大問題 可以上

等b550 好過

咁快覆 THX

giga b550i真係大力過頭

google咗 點解個Spec 好似仲勁過X570 咁我等吓先

6月16日

可能x570粒PCH唔平，所以B550慳左嘅錢用哂堆料

但都推到好L貴

但應該都係第二平嘅b550 itx
(最平嗰塊唔同水平其實應該唔計)

堆完料塊板嘅msrp都仲平過x570i
616港行售價見真章

咁多間廠入邊有邊幾張係抵屌 （550

Atx或matx 以上

atx等下Giga arous pro
matx 就睇下asus tuf plus / msi mortar / giga arous pro matx

用左1usmus 再手動超頻會唔會有影響

1usmus power plan係比pbo用的

暫時MSI Giga Vrm資料準確D

咁不如手動

手拳又係肉
手背又係肉
M板細啲
抵屌

atx板 asus msi都有靚板

3巨頭都有抵屌 無信仰使用者的決擇

比著你會點簡 塊塊出色抵屌咁

睇埋你對pch io 要求了

睇你有冇信仰

無 塊塊io都岩心水

等出左香港訂價先再決定了

B550 toma會唔會太over

呢塊不會 msi一向主力推呢塊和mortar

TRX40 Server用途

A4箱放唔落

熱算唔算唯一缺點

指邊度熱先？🤪🤪🤪

梗係塊⋯ 板（閪）

睇塊板散熱做得好不好了

我塊XTREME

jack 巴有冇懶人包 B550同X570 最大分別係唔係PCH ?

b550 x570 咪就係塊 pch chips

姐係一般用家 買B550 MASTER 最好了

睇io 夠唔夠用姐

對我黎講絕對夠用

由ITX 轉返大機箱, 係咪收張Vega 56 / Vega 64 打機會好過5500xt 5600xt?

等RDNA2

3 條足料m.2 加埋個4.0 x8 for gpu
幾好

唔係有PPT嗎？🤪🤪🤪

GN整咗個比較表

550 Master + 3300X係budget friendly

279USD Friendly?🤪🤪🤪

佢話係嘛

重新定義「 Friendly 」

咁一係你放返塊XTREME出嚟，平平地我幫你食咗佢

等緊下代CPU + DISPLAY

XTREME 一半既價錢

AMD Ryzen 3950x
GIGABYTE B550 MASTER
Kingston A2000 NVMe PCle SSD 1TB
GIGABYTE AORUS RTX 2080 SUPER
Crucial Ballistix 16GB (2 x 8GB) DDR4-3200 (BL2K8G32C16U4W) (白) x2
Seasonic Prime Ultra Platinum 1000W 80 Plus Platinum Full Modular
Lian Li 電腦機箱 O11Dynamic XL ROG
Noctua NH-U12A

依家先砌實咁砌

750w都夠玩

B550點都係少好多野喔

等緊新Display 上場 到時又再修改

3200c16
一係3200c14一係3600c16喇

Crucial Ballistix有3600c16

見到RGB 就唔開胃

單色好靚

AMD Ryzen 3950x
GIGABYTE B550 MASTER
Kingston A2000 NVMe PCle SSD 1TB
GIGABYTE AORUS RTX 2080 SUPER
Crucial Ballistix 16GB (2 x 8GB) DDR4-3600 RGB(BL2K8G36C16U4WL)(白) x2
Seasonic Focus GX 850W 80 Plus Gold Full Modular
Corsair 275R Airflow
Noctua NH-U12A

我都等緊3080TI 換咗張舊既卡

A2000

改返做970 EVO囉

用PRO啦 用得3950X 唔差果少少錢

緊係上埋 Gen4

你會上550呀~?

會另外砌部htpc

980 pro預定

IO姐係後面果D

咁大單. . . B550無NVME, 咁我買左右為SMASUNG970黎做咩

冇name

唔覺

B550 PCH可以提供2條nvme slot

SATA EXPRSEE, 550 =0 ...... 470 = 2

等下中1001果個開Post果位巴打 記得引用置頂果層開 而且Post命名改一改 ： AMD討論POST/區 (47) 睇#1&有時間幫手填資料

j巴

明顯唔係我開

5500XT < Vega 56 < 5600XT < Vega64 <5700

點會無nvme呀...

如果你係睇咗sata express個行，其實唔洗理
嗰度只係講300/400底板可以將cpu畀嘅pcie x4 nvme變做兩個sata express
不過從來冇廠有做。GN其實唔應該加嗰行，搞到有少少誤解

570 550分別睇呢幾行就得

原來咁快就九百八十幾個回覆

550無gen4 chip set

Useable pcie gen4 0

最底果啲usb...用得盡架咩

Btw

Keyboard mouse1插邊都一樣架啦？

上Gen4 準備PCH Fan了

Pcie 4.0 都仲係570專利

即係點

Gen4 PCH一般都會好熱

fan

b550點都有一條pcie 4.0 m.2

果條CPU直連

570 550最大分別就喺係呢度
一個係pcie 4 hub/switch
一個係pcie 3 hub/switch
但570嘅擴展性就換嚟高功耗要用風扇散熱

Nvme果條？

現今都無幾多要用到4.0

冇錯，呢度只係講緊粒晶片(PCH)嘅能力，唔係平台嘅能力

都係4.0

4.0主要係HPC度有用